深圳樓價已經去到六萬幾一平方

是咁的, 尋日返廠同廠佬吹水
以前寶安區旁D 樓盤岩岩起時, 大約萬幾二萬一平方
依家樓盤已經去到六七萬一平方
計埋成四百幾五百萬人仔

我同事人工大約4K-10K 都有
究竟佢地點樣供得起樓

咁你不如話佢地5，6千人工點買得iphone 飲starbuck 喜茶睇戲 全部消費價錢同香港咪都差不多
不要問大陸資金來源

買到既自然會買到

佢地首次置業平均年齡比香港低
你擔心下香港人好過啦

問左佢枱底個浸未

佢地老豆老母鄉下 有地, 好多比政府收番閒閒地幾百萬
佢地又唔洗供養父母, 父母有屋有田有地
佢地番工好多都公司包宿舍, 包食,

香港無父幹 無運 真係奴隸命

利申 公司好多文員仔 打工全份糧個個月儲晒成份糧

唔覺好貴喎
人地四百幾五百幾萬
大過我地四百幾五百幾成一兩倍

人地大陸冇納米樓，D樓起出黎都700呎以上，上車仲難過香港。不過果D乜X國際樓價指數從來都唔計大陸，因為已經痴晒線。

結論：香港樓仲係好抵買 香港人身在福中不知福。

乜真係有人買？

人地一孩政策，三家人家一齊搞掂層樓，緊係輕鬆好多啦。

退一步就算唔買樓同老竇老母住間屋都好寬裕，人地D樓1000呎，冇住既問題份糧6－7000都好好洗。

瞓咗幾耐？

大陸結婚最低要求係要有樓有車，香港人有自己間房係私樓就好開心

大陸唔計農村出生，係城市既受惠於一孩政策，其實住根本唔成問題。份糧洗盡都得。

呢個真, 我地廠附件D 地主
家下係玩補償

加到D 租貴一貴, 之後轉做D ON9 公寓
即係同香港D 劏房差唔多

跟住博地產佬收地

廠地1賠1.2
住宅/酒店地 1 賠1.7
一棟廠收返去就幾千萬至過億
肥過肥仔水

(跟住又去買樓谷高個巿)

兩年前南山最貴個堆已經過左十萬一平啦
羅湖十五年樓齡係學區入面既兩年前都一樣過左六萬啦
個D樓唔係俾普通打工仔買
係深圳本土人, 外地入黎既高材生, 高級IT佬, 老細投資者買架

靠借架
之前同個大陸人吹水講開佢借錢買電話
佢show埋比我睇用app借錢幾容易

06年掃左成條街
肥過肥仔水

窮既人好窮
有錢既人唔係靠份工發達

香港人工隨隨便便過萬，深圳人工過萬既都系精英大佬。兩地物價區別除佐通勤其他其實無區別。。。深圳上外網翻牆仲難過河源市。。。香港人知足啦。。。

我都唔明 有個親戚做老師3千幾蚊一個月
點買到iphone x

20年前香港人都係咁諗，所以好多人到而家好後悔，每年幾萬蚊一間升到而家幾百萬

可以分期。。。。

有冇人接貨先得嫁

人地一平方米，我地一平方尺，比撚

成日唔明點解中共會咁撚好死出錢收樓
唔係應該就咁迫遷搶撚左塊地

人各有志. 依個世界好奇怪, 你愈唔睇好既野佢就升得愈快, 好多人一鍋風去做既野就一齊仆街攬炒

一線城市都仲要d面既,
始終都有班外資係度,
農村就rip

老師好多利是收
大學講師仲會同d學生做功課

其實係香港你有層樓, 搵兩三萬都好好洗

佢地係帶住錢黎深圳先有得玩, 如果係果度出世平凡咁成長打份濕鳩工先得8千

巴打廠係邊區？

咪 on9 ... 深圳就係起左啲超貴納米樓
攪到要出限尺令...

寶安

做老師收家長錢 過時過節收禮物

深圳已超越香港

我都想知點解佢地得幾千人工都個個買得起iphone

因為貴價收地先可以推高地價,再抵押俾銀行, 同97 既香港一樣, 睇下邊個接最後一捧

咩年代
消費一定要現兜兜cash

香港夠大把住公屋買勞
比得起唔等於一炮比
一炮比唔等於個人比清

系你老母

有搶地，邊個話無，你估賣地賺果d個個好平等有份。

城市收地發展，賠左通常都拎黎買2-3間樓收租過日晨，自然炒起左.....而家到3-4線城市收地但賠唔多只夠買返3-4線城市樓，之後會升慢好多，3-4線城市就會追返上黎

大陸收地其實唔一定政府，政府出手底。比得起錢普常係發展商搞商區收你一塊地起返幾十層仲有錢袋

深圳人本身都有樓有地, 一早賠哂, 唔洗供樓
要供都係外地人

中國買樓貴，但租金平過香港

支爆乜都無，不過香港到時唔好得去邊

深圳好似平均1萬啦
但唔知係稅前定稅後
但中位數又唔知幾多
source：

寶安係咪仲升緊？

大陸人帳面上收入跟實際收入根本兩回事, 唔通D女日頭做OL, 晚上做雞會同你講

大陸屋企 附近 有個大型發展屋苑

都賣緊3萬5 一平方米

過多兩年係深圳灣有地鐵到果頭

隔黎成條村都收晒 準備發展 果班真係肥過肥仔水

其實好合理

其實中國人工真係高左好多
我大陸個大表哥由10幾年前濕鳩大學畢業出黎做份寫字樓5000幾蚊個月
到宜家升到20,000一個月，2年前係龍華買樓70幾平方1,500,000左右，月供7000

依家政府叫停哂收村項目至2025年，冇得一夜暴富了

因為.,......人地真係儲唔到錢
人地個個月清哂.
就算唔買樓, 淨係租
個個月開支, 可能得番幾百蚊, 4-5百蚊都係咁
一年儲得4位數.....

大陸大城市班後生仔都唔易過
純討論, 果班起哂鋼呢D 社會問題都要屌大陸, 一齊罵大陸果班人就算鳩數

好高級? 正常深圳OFFICE工都係1萬左右

如果15年前我會選擇既話
我唔會沙士買平樓
我會ALL IN 700, 然後470蚊放

大陸人工有冇咁高

有一萬果堆 少之有少

好多都係3-6千

收地個價根本唔應該咁高

咁我又唔知，不過做左10幾年
應該都有個經理仔做下掛
BTW但佢都話佢飲唔起喜荼 ，仲成日屌我地班香港人做咩食野食咁貴

佢地無股可以炒
都係all in 買樓
谷樓價一定快過香港

咁平咩龍華兩年前?
應該係舊樓
龍華起碼4萬一平方兩年前
2萬幾好難

本來係永久村地變左70年使用權
唔開高價, d農民點會賣

我可以揀既話唔想出世添啦

關咩成本事
果D係政府做既又唔係developer 做
果D錢交稅交哂
點會反映係樓價
影響樓價既成本只會係建議成本,人工, 同埋一D professional fee
仲有拎地成本. 地價愈來愈高, 咪推高樓價 (自己參考HK 高地價政策)
以前好平拎番來既地, 而家搞, 都唔會平賣番比你
要睇整體market, 人地發展商自己內部會定價.

亦會有D盤係賣好貴好貴, 跑贏成個市, 果D就係地段好到, 覺得就算點都好, 都冇人及自己先會咁做。例如係CBD 位置既住宅

你有成棟先可以高價

你得塊地佢計你平方米

你有樓層層計

所以我果邊好早已經唔俾自己起樓

舊屋兩層理拆左 想起都冇得起 擺到依家

你見個POST 就知我無留意開
同埋有錢都唔會買

聽聞深圳灣子彈形樓附近
要二十萬一平方

巴打有冇聽過6個錢包, PSL棚改?
一般市民剛需都係靠屋企人出錢畀首付, 出咗2線地鐵沿線大把樓盤唔駛6萬一平方. 好多人係鄉下因為政府收地掤改分到錢, D老豆阿爺外公外父就會寧願畀錢D後生女去一線城市買樓, 都唔好係鄉下買樓.
好多4K-10K的打工仔係抱著過客心態喺深圳打工, 佢哋一係住公司宿舍, 一喺租出租屋住, 即係城中村D劏房樓, 租一個1-2十平方的房仔不過係月租3-5百人仔, 唔駛供樓有錢剩就去買iphone飲星巴巴食KFC, 有D搖到號就供返架國產日本車仔渣車返工, 放工就做滴滴揾外快.
深圳仲有D小產權房, 買唔起商品房就會買嘢D, 不過冇房產証, 也識得公司國內同事係東莞, 惠州買咗樓, 周一至周五喺深圳返工住宿舍劏房, 周未就返東莞惠州.
至於近年咁有米係福田, 南山, 羅湖市中心買樓嗰D, 都係上等人, 老闆級數喇! 好多外省有錢人都去深圳買樓, 因為深圳氣候同空氣比起內地好得多, 唔會落雪, API唔會過200, 仲要隔離就係香港, 放便落嚟買保險走資買奶粉同包包添.

第二行我唔知
做廠既10K 真係最少要有十幾年年資
做到主管先有

OFFICE 文員唔通都有10K!?

當地人食正條水 其他無嘅咪慘

大陸親戚南山區人 一座村屋 賠償有幾個單位加現金成千萬,
建築期有租金補貼佢租樓住
依家賣埋9萬人仔一平方米
其實大陸真係唔可以用香港呢套諗法黎諗

大陸好似行返香港條路 d樓越炒越貴

二市去深圳都係打工
佢果人返鄉下未又係賠哂地賠哂樓, 只係果到搵唔倒錢必須去城到搵工
遲下佢地二三線互聯網發展好, 加高鐵, 再加洗腦宣傳, 係自己鄉下打工不是夢

仲有d條村會定期分豬肉派錢 fatfat

我果到10幾萬一坪方

識人係東莞果邊 年年每人分20-30萬, 連死左既都有份

小啦

我都唔明，你都未提，大陸個樓按利率成5厘幾，貴香港一倍

DLS, 錢係邊度黎架?

因為有企鵝係到
依家寶安加南山重中之重深圳未來

5 6千農民工咩

深圳做it仲多過香港

早幾日已經有新聞深圳大量銀主盤被拍賣

子彈形係咪指華潤總部？

我就係全部親戚都5，6千 中山 韶關 咩都有 全部用iphone

南山一到5點開始塞車 塞到仆街

等緊佢條鐵路 之後就去南山區玩 唔去羅湖 同福田

冇人買

60萬一平方都冇撚用啦

你真係成個戇鳩仔咁

人講就信

佢地條村年年有豬肉分
中山韶關做公務員差唔多
食飯飲酒又可以開公數
話唔埋iphone都係客送

通常深圳5 6千就係人地鄉下好窮出黎打工

壹方城 萬象天地 海岸城 只需要去呢三個地方玩
依家羅湖萬象城 福田中心城=垃圾

係囉 連登仔以為人地好有錢
好多深圳打工揾夠就返去鄉下起樓
深圳唔係佢地生存到地方

家長送

農曆年之前好多
依家少

廣州同香港一樣 腳踏實地冇可能買到樓

寶安一棟四層高唔見佢收下我地收下我樓

連登仔日日話支爆，地方債又高其實大陸係咪咁唔掂

大陸樓平租 D樓出租回報低過定期

大陸樓根本買左唔會放租
多數丟空等高價放
唔會有人幫你供樓

其實香港通常地租/差餉/管理費/物業稅
都係業主比哂
但大陸係個租客比哂
計落大陸d租金都係輸香港少少

深圳本地果班通常有錢 條村有分地起高佢又收地又賠錢
唔好睇佢地幾千蚊個月人工 好多都揸靚車大把房產收租

你講呢D 係侍應三四千包食包住
正常深圳唔包食住就一早去到五六千係基本
一萬個堆係大學一本做左幾年就會有, 中層就15000起

你香港唔駛供樓唔駛交租, 俾一萬人工你都可以年年換IPHONE啦

yes
好多3-6千係可能讀到中三

就算放租個回報唔成正比

唔駛計, 計回報率點都低過香港
仲未計本身大陸擺銀行既利息或者通脹係高過香港
所以個實際回報率仲低

講真,大約萬幾二萬一平方個時叫人買又話個時度咩都無,多供應又盛盛
咩都講番轉頭無意思

做老師好撚賤架，佢地上堂唔撚教
落左堂幫學生補習先教，果的要俾補習費既

點止 隨時三四倍 個廁所同香港人成間屋一樣大

大陸親友做快遞都IPHONE有樓有車有仔
仲成日唱K食野
送淘寶咋喎

老師咪官仔，暗啞底收規收唔少。
香港教育比起大陸，真係好均真，平貴中都係明碼實價。

同日本泡沬果期無分別

因為人地係按股份分錢
其實係股息
死左唔會冇左份股分

唔係以村民名義去分
呢十幾年出世果班就冇股份
係九十年代果期 村搞股份制先有呢種野。中共當年搞來改善生活既政策

唔識中文？
平方乜

平方公里呀屌

但大陸樓d管理 造工…
依家可能好d

南山係，寶安就都睇得出政府好重視佢發展，但發唔發展到有d難度。

寶安仲衰過天水圍，又多mk咁都有人買

壹方城屌打新江北

你確定冇報假數?

報告出爐後，許多網民聲稱自己的月薪未達平均，「拖後腿」甚至於「拖斷腿了」。

還有人說：「（平均工資是）我工資的兩倍半，真不好意思呢」也有人問，「可唔可以補足差額？」「好啊好啊，多出來的國家補發給嗎？」

稅前稅後拎到手可以少一半錢
佢地係間公司幫d人扣埋稅先出糧
呢d真係要睇返份報告先知
大陸唔似香港咁低稅

巴打，龍崗區點睇，好似冇咩聲氣嘅

深圳發展 重西輕東，隔離post有講深圳城中村收購俾政府叫停 2025年前都唔會再有拆遷項目